<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on J. Khasizada</title>
    <link>https://javidkhasizada.xyz/tags/python/</link>
    <description>Recent content in Python on J. Khasizada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 10:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://javidkhasizada.xyz/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Python-da classlar (Hissə 1): Classlar və obyektlərin yaradılması</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/pythonda-classlar-hisse-1-classlar-ve-obyektlerin-yaradilmasi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/pythonda-classlar-hisse-1-classlar-ve-obyektlerin-yaradilmasi/</guid>
      <description>Python dilində demək olar ki, hər şey obyektdir. Obyekt sadə şəkildə desək, məlumatların (dəyişənlər) və metodların (ingcə. method) birləşməsidir. Class da bunlardan biridir. Bəs class-ı başqalarından fərqli edən nədir? O elə bir obyektdir ki, başqa obyektlərin yaradılmasında istifadə edilə bilir.
 “Metod” və “funksiya” sözləri class kontekstində eyni mənanı daşıyır və bu məqalədə “metod” sözünü məhz bu mənada işlədəcəm.
 Biz classı evin sxeminə bənzədə bilərik. Bu sxemdə ev haqqında bir çox məlumatı (evin ölçülərini, tikilmə təlimatlarını və s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python və Google Sheets əlaqələndirilməsi</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/python-ile-google-sheets-elaqelendirmesi/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 17:11:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/python-ile-google-sheets-elaqelendirmesi/</guid>
      <description>Python proqramlaşdırma dilinin asanlığına görə bir çox başqa proqramla əlaqələndirilməsi mümkündür ki, bunlardan biri də Google Sheets-dir (bundan sonra “GS” deyəcəm). GS bulud üzərində cədvəl yaratmağa kömək edən bir platformadır. Bu məqalədə həmin platformada olan məlumatları Python ilə necə istifadə edilə biləcəyi haqda danışacam.
Qoşulmaq üçün lazımi işlər GS-dən istifadə edə bilmək üçün ilk olaraq mail hesabınla Google Cloud Console-da hesab yaradıb Google Drive API (GD API) və Google Sheets API-ı (GS API) aktivləşdirməyin lazım olacaq.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
