<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on J. Khasizada</title>
    <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on J. Khasizada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2021 17:11:23 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://javidkhasizada.xyz/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Heç bloqun yeridir?</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/hec-bloqun-yeridir/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 19:18:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/hec-bloqun-yeridir/</guid>
      <description>Bu məqalədə bloqda yazmağı düşündüyüm mövzular və, ümümən, bloqun strukturu barədə məlumat tapa biləcəksən. Öncədən onu deyim ki, bundan sonra hər həftə sonu bir məqalə paylaşmağı düşünürəm. Barış Özcan hocanın zəncirinə başlamaq lazımdır.
İlk öncə yaxın gələcəkdə bloqda olacaq kateqoriyaları qeyd edim və sonra artıq tək-tək hər bir kateqoriya altında nələri tapa biləcəyini qeyd edəcəm. Bunlar aşağıdakılardır:
 Dizayn Proqramlaşdırma Alətlər Düşüncələrim Hekayələr   Qeyd: Müxtəlif kateqoriyalar mövcud olsa da, bəzən bunlar bir-biri ilə əlaqəli şəkildə olacaq.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G Sheet</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/python-ile-google-sheets-elaqelendirmesi/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 17:11:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/python-ile-google-sheets-elaqelendirmesi/</guid>
      <description>Python proqramlaşdırma dilinin asanlığına görə bir çox başqa proqramla əlaqələndirilməsi mümkündür ki, bunlardan biri də Google Sheets-dir (bundan sonra “GS” deyəcəm). GS bulud üzərində cədvəl yaratmağa kömək edən bir platformadır. Bu məqalədə həmin platformada olan məlumatları Python ilə necə istifadə edilə biləcəyi haqda danışacam.
Qoşulmaq üçün lazımi işlər GS-dən istifadə edə bilmək üçün ilk olaraq mail hesabınla Google Cloud Console-da hesab yaradıb Google Drive API (GD API) və Google Sheets API-ı (GS API) aktivləşdirməyin lazım olacaq.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo ilə yeni bloq</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/hugo-ile-yeni-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 20:00:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/hugo-ile-yeni-blog/</guid>
      <description>Giriş Bir müddət öncə qərara gəldim ki, niyə də öz adıma bloqum olmasın. İndiyədək Blogger-də, WordPress-də hazırladığım olub, amma ya funkisonal olmayıb deyə, ya da daha yaxşı özəllikləri ödənişli olub deyə heç ləzzət etmirdi. Bu səbəbdən düşündüm, bəlkə, özüm hazırlayım. Başladım dizaynını etməyə və minimalist bir bloq hazırladım.
 Bundan sonra başladım artıq dizaynı koda çevirməyə və demək olar ki, 60-70%-ni artıq bitirmişdim… Ta ki, Hugo barədə öyrənənə qədər. Amma bundan əvvəl gəl ümumiyyətlə sənə vebsayt tipləri haqqında məlumat verim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ödənişsiz vebsayt lazım deyil?</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/odenissiz-vebsayt-lazim-deyil/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 18:19:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/odenissiz-vebsayt-lazim-deyil/</guid>
      <description>Sayt yaratmaq istəyirsən, amma WordPress-ə ödəniş etməyə əlin gəlmirsə, yenicə tapdığım vebsayt yaratma alətini sənlə bölüşüm. Pulsuz və yetəri qədər güclü bir platforma… IM Creator.
Ana səhifədən görüntüAdından da göründüyü kimi bu sayt yaradıcı şəxslər üçün nəzərdə tutulub. Öz sloqanlarında dediyi kimi “Yaradıcılar tərəfindən, Yaradıcılar üçün”, fokus məhz bu yöndədi. Bu barədə yazmağımın əsas səbəbi onların təklif etdiyi pulsuz paket növüdür ki, bu paket vasitəsilə tələbələr də daxil olmaqla bir çox şəxs ödənişsiz sayt yarada bilər.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Təqdimat &#34;Trick&#34;ləri</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/teqdimat-trickleri/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 17:32:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/teqdimat-trickleri/</guid>
      <description>Trick 1: The Rule of JAXA DisclaimerƏvvəlki bloqda da vurğuladığım kimi hər şrift bütün kompüterlərdə olmur. Buna fikir verməyəndə istədiyimiz nəticəni ala bilmirik və təqdimat zamanı slaydlar korlanır. Amma bəzən elə olur ki, istifadə etdiyimiz şrift təqdimata, təqdimat da şriftə sözün əsl mənasında yaraşır. Bu hal ilə qarşılaşanda ya dədə-baba qaydası ilə gedib hər kəsdə olan şrift istifadə edəcik və istəyimiz ürəyimizdə qalacaq, ya da “The Rule of JaXa”-dan istifadə edə bilərsiz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefan Zweig&#39;ın Həyatı</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/stefan-zweigin-heyati/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:51:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/stefan-zweigin-heyati/</guid>
      <description>Gənc Zweig Zweig Vyanada varlı yəhudi ailəsində anadan olur. Onun atası tekstil istehsalçısı idi, anası isə Yəhudi bankçı ailəsindən gəlirdi. O artıq gənc yaşlarından ədəbiyyat jurnallarına şeir və məqalələrini göndərir və məşhur ədəbiyyat adamları ilə əlaqə saxlayırdı. O həmçinin əlyazma kolleksiyası yığmağa başlayır. Bu kolleksiyaya Goethe və Beethoven&amp;rsquo;in işlərindən əlavə Motzart&amp;rsquo;ın öz əl yazısı ilə yaratdığı əsərlərini əlavə edir.
Stefan Zweig, ayaq üstə olan, qardaşı Alfred ilə birlikdə (1900-cü il, Vyana)Universitet həyatı Vyana Universitetində Fəlsəfə üzrə təhsil alandan sonra 1904-cü ildə doktorantura dərəcəsini alır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siz varsınızsa, təqdimat da var</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/siz-varsinizsa-teqdimat-da-var/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:51:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/siz-varsinizsa-teqdimat-da-var/</guid>
      <description>Niyə təqdimat hazırlayırıq? Ən geci universitetin ilk günlərindən bizdən təqdimat tələb edirlər. Məndə də bu elə həmin vaxt olmuşdu. İlk dəfə 2017-ci ildə “İqtisadiyyata giriş” fənnindən sərbəst iş üçün təqdimat hazırlamalı olmuşdum. O gündən bəri bir çox yarış, layihə, biznes ideyası və s. yerlərdə təqdimat düzəltmək lazım gəlib və gələcəkdə də düzəltməli olacağım dəqiqdi. Sözümün canı ondan ibarətdir ki, hara gedirsiz gedin sizə təqdimat bacarığı lazım olacaq. Ona görə də bunu nə qədər tez öyrənsək o qədər yaxşıdır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
