<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proqramlaşdırma on J. Khasizada</title>
    <link>https://javidkhasizada.xyz/categories/proqramla%C5%9Fd%C4%B1rma/</link>
    <description>Recent content in Proqramlaşdırma on J. Khasizada</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2021 17:11:23 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://javidkhasizada.xyz/categories/proqramla%C5%9Fd%C4%B1rma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Python və Google Sheets əlaqələndirilməsi</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/python-ile-google-sheets-elaqelendirmesi/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 17:11:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/python-ile-google-sheets-elaqelendirmesi/</guid>
      <description>Python proqramlaşdırma dilinin asanlığına görə bir çox başqa proqramla əlaqələndirilməsi mümkündür ki, bunlardan biri də Google Sheets-dir (bundan sonra “GS” deyəcəm). GS bulud üzərində cədvəl yaratmağa kömək edən bir platformadır. Bu məqalədə həmin platformada olan məlumatları Python ilə necə istifadə edilə biləcəyi haqda danışacam.
Qoşulmaq üçün lazımi işlər GS-dən istifadə edə bilmək üçün ilk olaraq mail hesabınla Google Cloud Console-da hesab yaradıb Google Drive API (GD API) və Google Sheets API-ı (GS API) aktivləşdirməyin lazım olacaq.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo ilə yeni bloq</title>
      <link>https://javidkhasizada.xyz/posts/hugo-ile-yeni-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 20:00:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://javidkhasizada.xyz/posts/hugo-ile-yeni-blog/</guid>
      <description>Giriş Bir müddət öncə qərara gəldim ki, niyə də öz adıma bloqum olmasın. İndiyədək Blogger-də, WordPress-də hazırladığım olub, amma ya funkisonal olmayıb deyə, ya da daha yaxşı özəllikləri ödənişli olub deyə heç ləzzət etmirdi. Bu səbəbdən düşündüm, bəlkə, özüm hazırlayım. Başladım dizaynını etməyə və minimalist bir bloq hazırladım.
 Bundan sonra başladım artıq dizaynı koda çevirməyə və demək olar ki, 60-70%-ni artıq bitirmişdim… Ta ki, Hugo barədə öyrənənə qədər. Amma bundan əvvəl gəl ümumiyyətlə sənə vebsayt tipləri haqqında məlumat verim.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
